# Documentation ORM pour Objective-C

Cette documentation présente le fonctionnement et l'utilisation de l'ORM pour Objective-C conçu pour le laboratoire MAP-CRAI.

1. [Mapping](Mapping.md)
    1. [Introduction](Mapping.md#introduction)
    2. [Créer un mapping avec un fichier XML](Mapping.md#créer-un-mapping-avec-un-fichier-xml)    
        1. [Où placer le fichier de mapping ?](Mapping.md#ou-placer-le-fichier-de-mapping-)
        2. [Ecrire le mapping](Mapping.md#ecrire-le-mapping)
            1. [Minimum requis](Mapping.md#minimum-requis)
            2. [Décrire un héritage](Mapping.md#décrire-un-héritage)
            3. [Décrire un champ](Mapping.md#décrire-un-champ)
            4. [Décrire une relation](Mapping.md#décrire-une-relation)
    3. [Créer un mapping avec les annotations de classes](Mapping.md#créer-un-mapping-avec-les-annotations-de-classes)
        1. [Ecrire les annotations](Mapping.md#ecrire-les-annotations)
            1. [Décrire un héritage](Mapping.md#décrire-un-héritage-1)
            2. [Décrire un champ](Mapping.md#décrire-un-champ-1)
            3. [Décrire une relation](Mapping.md#décrire-une-relation-1)
        2. [Générer le mapping depuis les annotations](Mapping.md#générer-le-mapping-depuis-les-annotations)

2. [Couche abstraite d'accés aux données](DBAL.md)
    1. [Qu'est ce que la couche abstraite d'accès aux données](DBAL.md#quest-ce-que-la-couche-abstraite-daccès-aux-données)
    2. [Configuration de la connection](DBAL.md#configuration-de-la-connection)
    3. [Initialisation de la DBAL](DBAL.md#initialisation-de-la-dbal)
    4. [Générer la base de données à partir du mapping](DBAL.md#générer-la-base-de-données-à-partir-du-mapping)
    5. [Contexte de la DBAL](DBAL.md#contexte-de-la-dbal)
3. [Objets et tableaux managés](ManagedObjects.md)

# Documentation ORM pour l'utilisation à travers le framework eObjet

1. [Commencer à utiliser l'ORM](GettingStarted.md)

- [Introduction](GettingStarted.md#introduction)
- [Où est déclarée bdd ?](GettingStarted.md#où-est-déclarée-bdd-)
- [Initialisation de l'objet de manipulation de base de données](GettingStarted.md#initialisation-de-lobjet-de-manipulation-de-base-de-données)
- [Gestion des bases de données](GettingStarted.md#gestion-des-bases-de-données)
    - [Créer une base de données](GettingStarted.md#créer-une-base-de-données)
    - [Générer les tables de la base de données depuis le mapping](GettingStarted.md#générer-les-tables-de-la-base-de-données-depuis-le-mapping)
    - [Sélectionner une base de données](GettingStarted.md#sélectionner-une-base-de-données)
    - [Vérifier l'existence d'une base de données](GettingStarted.md#vérifier-lexistence-dune-base-de-données)
    - [Lister les bases de données](GettingStarted.md#lister-les-bases-de-données)
    - [Vider le contenu d'une base de données](GettingStarted.md#vider-le-contenu-dune-base-de-données)
    - [Supprimer une base de données](GettingStarted.md#supprimer-une-base-de-données)

- [Gestion des fichiers](GettingStarted.md#gestion-des-fichiers)
    - [Copier un fichier local vers le serveur distant](GettingStarted.md#copier-un-fichier-local-vers-le-serveur-distant)
    - [Supprimer un fichier distant](GettingStarted.md#supprimer-un-fichier-distant)
    - [Remplacer un fichier distant par un autre](GettingStarted.md#remplacer-un-fichier-distant-par-un-autre)
    - [Créer un répertoire sur le serveur distant](GettingStarted.md#créer-un-répertoire-sur-le-serveur-distant)
    - [Supprimer un répertoire sur le serveur distant](GettingStarted.md#supprimer-un-répertoire-sur-le-serveur-distant)
    - [Renommer un répertoiresur le serveur distant](GettingStarted.md#renommer-un-répertoire-sur-le-serveur-distant)
    - [Savoir si le chemin distant correspond à un fichier ou un répertoire](GettingStarted.md#savoir-si-le-chemin-distant-correspond-à-un-fichier-ou-un-répertoire)
    - [Savoir si le fichier ou répertoire distant existe](GettingStarted.md#savoir-si-le-fichier-ou-répertoire-distant-existe)
    - [Récupérer un fichier distant en local](GettingStarted.md#récupérer-un-fichier-distant-en-local)
    - [Générer un nom de fichier unique](GettingStarted.md#générer-un-nom-de-fichier-unique)

- [Exemple de manipulation de la base de données](GettingStarted.md#exemples-de-manipulation-de-la-base-de-données)
    - [Création d'un objet](GettingStarted.md#création-dun-objet)
    - [Insertion d'un objet](GettingStarted.md#insertion-dun-objet)
    - [Modification d'un objet](GettingStarted.md#modification-dun-objet)
